眾聞 加泰羅尼亞周二全球焦點 獨立或談判二擇其一

眾聞
加泰羅尼亞周二全球焦點 獨立或談判二擇其一

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 09.10.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

加泰羅尼亞自治區主席普格伊蒙特周二將發表講話，到時將會宣布獨立抑或與馬德里談判，屆時可望分曉。美聯社
星期二（10日）將是西班牙成為全球焦點的一天：一個星期前以九成支持率通過獨立公投的加泰羅尼亞，自治區主席普格伊蒙特將在議會發表講話。他將單方面宣布加泰羅尼亞獨立，抑或展開與馬德里政府的談判，到時將有分曉。

在普格伊蒙特講話前，加泰羅尼亞統派民眾周日上街遊行，主辦方面稱93萬人參加，警方則稱是35萬人。參加者高呼「不要被愚弄，加泰羅尼亞是西班牙」等口號，要求把普格伊蒙特拘捕下獄，原因是發動「非法公投」。

加泰羅尼亞通過獨立公投之後，馬德里政府多次發出警告，首相拉霍伊在西班牙銷量最大的《國家報》周日刊登的專訪說，他會用盡一切法律允許的手段，阻止加泰羅尼亞脫離西班牙。他又說，西班牙憲法第155條，容許中央政府在「地方政府沒有遵從憲法義務」時，接管相關地方的管治。不過，他說理想的情況，是不必採取這一做法。

普格伊蒙特周二將向加泰羅尼亞議會發表演說，講述事態的最新發展。目前的情勢，當地兩間最大銀行，把總部遷到西班牙其他地區，原因是加泰羅尼亞的獨立主張會導致金融不穩，也有企業據報因為歐盟的態度，考慮撤出加泰羅尼亞。

巴塞隆那周日統派遊行，反對加泰羅尼亞獨立的民眾揮舞西班牙國旗。美聯社

遊行民眾手持西班牙及加泰羅尼亞旗幟。美聯社
加泰羅尼亞在內面對馬德里政府壓力，對外方面，歐盟一周之內連接兩次表態，先是投票結果揭曉第二天，歐盟委員會發言人表示，目前最重要的是團結和穩定。隔了一天，歐盟委員會第二次發表聲明，呼籲馬德里政府和加泰羅尼亞展開對話，走出公投引起的政治危機。

至於歐盟兩個主要成員國法國及德國，法國總統府發表聲明，對拉霍伊呼籲「憲法下的團結」表示支持，但沒有評論公投當天發生導致800多人受傷的衝突事件。公投舉行當日，西班牙國家警察及國民警衛隊，阻止加泰羅尼亞民眾投票，警方發射橡膠子彈鎮壓，造成大批民眾受傷。至於德國總理默克爾則透過發言人說，馬德里政府與加泰羅尼亞之間的事是西班牙內部事務，但德國正密切注視事態發展，發言人拒絕評論公投當天的暴力事件。

公投一周之後，普格伊蒙特同時面對來自馬德里及歐盟的壓力。從周日的統派遊行可以看到，一旦單方面宣布獨立，普格伊蒙特面對的第一道難題，可能不是來自拉霍伊，而是加泰羅尼亞內部針對他的統派勢力。不過，拉霍伊也不要以為他這套應對加泰羅尼亞獨立的方案廣獲支持，他可能會面對加泰羅尼亞混亂局面再多一段時間，這是對他管治能力的考驗。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

on9仔原來你係呢個原因port我?

做乜唔入我post傾下偈呀

支持獨立！